---
id: 76
title: Ngeblog lewat hp? Why Not!!
date: 2013-11-28T14:30:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2013/11/28/ngeblog-lewat-hp-why-not/
permalink: /ngeblog-lewat-hp-why-not/
nb_of_words:
  - "295"
categories:
  - Share
---
<table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" style="margin-left:auto;margin-right:auto;text-align:center;">
  <tr>
    <td style="text-align:center;">
      <a href="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2013/11/9ace6-antique-blog-blogger-1898254.jpg" style="margin-left:auto;margin-right:auto;"><img loading="lazy" alt="Ngeblog lewat hp? Why Not!!" border="0" height="300" src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2013/11/9ace6-antique-blog-blogger-1898254.jpg?w=300&#038;resize=400%2C300" title="Ngeblog lewat hp? Why Not!!" width="400" data-recalc-dims="1" /></a>
    </td>
  </tr>
  
  <tr>
    <td style="text-align:center;">
      Photo by&nbsp;<a href="https://www.pexels.com/@rawpixel?utm_content=attributionCopyText&utm_medium=referral&utm_source=pexels" style="background-color:#e8e8e8;box-sizing:border-box;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;font-size:16px;margin-bottom:0;margin-top:0;text-decoration-line:none;">rawpixel.com</a><span style="background-color:#e8e8e8;color:#333333;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;font-size:16px;">&nbsp;from&nbsp;</span><a href="https://www.pexels.com/photo/antique-blog-blogger-close-up-1898254/?utm_content=attributionCopyText&utm_medium=referral&utm_source=pexels" style="background-color:#e8e8e8;box-sizing:border-box;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;font-size:16px;margin-bottom:0;margin-top:0;text-decoration-line:none;">Pexels</a>
    </td>
  </tr>
</table>

Semenjak pulsa modem habis dan kebetulan paling males kalo isi ulang karna bisa menyebabkan KANKER (kantong kering) wal hasil gak bisa internetan lewat pc setelah beberapa hari gak internetan akhirnya datanglah kaka gue yang dari cikarang membawakan pesenan yang selalu gue nantikan yaitu sebuah alat komunikasi lebih kerennya handphone atau HP setelah hp udah ada ditangan rasanya hasrat buat posting diblog semakin tak terbendung 😀 .

Akhirnya gue putusin buat browsing di mbah google dengan keyword &#8216;cara posting di blogger lewat hp&#8217; dan setelah itu munculah beberapa pilihan dan guepun mengklik satu persatu dengan harapan apa yang gue inginkan terbalaskan 😀 akhirnya banyak yang menyarankan dengan mengakses http://blogger.com/blog-this.g setelah coba gue belum puas karna gak ada options label yang menurut gue sangat penting bisa juga sih di edit tapi harus masuk ke blogger dulu dan itu sangat bete karna Browser hp gue gak kompatibel ama blogger.

Setelah capek cari kesana kesini mencari alamat jrengg jrengg, loh kok jadi nyanyi 😀 , dan pada akhirnya gue menemukan apa yang gue cari yaitu semacam client twitter semisal WriteLonger deelel tapi client ini bukan untuk twitter melainkan buat blogger yaitu posting.x-sun.net sebuah layanan yang memudahkan buat para sobat blogger buat posting lewat hp jangan khawatir cara gunainnya gampang banget sobat tinggal log in dengan akun google sobat dan masuk ke menu posting.x-sun.net untuk lebih lanjutnya sobat bisa kunjungi langsung ke [posting.x-sun.net](http://posting.x-sun.net/) By the way in the busway gue nulis postingan ini pake layanan posting.x-sun.net jadi bagi sobat yang pake hp mau coba silakan saja gak dipungut biaya.

Akhir kata wassalam.